\section{Gesprächsprotokolle}


\subsection{Gespräch vom 22.10}
\subsubsection{Beteiligte Personen \& Abteilungen}
\label{subsec:gespraech_personen}

\paragraph*{Scanner}
Öffnen und Scannen analoge Eingangsdokumente, üblicherweise ungelernte Hilfskräfte, in kleineren Unternehmen zT auch die gleichen Personen die auch Erfassen, arbeiten an Scanstationen oder an einem Büroarbeitsplatz

\paragraph*{Erfasser}
%
Erfassen digitale Dokumente vollständig oder als Korrektur, der Nacherfassung, zu einer OCR Funktion. In kleineren Unternehmen: Buchhaltern oder Sekretären; mittelgroße Unternehmen: oft ungelernte Hilfkräfte, studentische Aushilfen; große Unternehmen: auslagern in dezidierte Erfassungszentren, ggf im Ausland. arbeiten an einem Büroarbeitsplatz, idR mit spezieller Erfassungsoftware

%
\paragraph*{Buchhalter}
Korrigieren ggf. erfasste Dokumente, übertragen in betriebliches Anwendungssystem: Buchhaltung, Dokumentenbearbeitungsfluss (Workflow), Archivsystem. Oft Steuerfachangestellte, Finanzbuchhalter oder eine Ausprägung der bürokaufmännischen Fachangestellten, seltener auch Wirtschaftsprüfer, arbeiten an Büroarbeitsplatz, Schnittstelle zwischen Erfassung betrieblichem Prozess

%
\paragraph*{Fachabteilung}
je nach Unternehmensgröße und Struktur sehr vielfätig, unterschiedlich in den Dokumentenbearbeitungsfluss eingebunden, bearbeiten Ihren Teil des Geschäftsprozesses eines Dokuments. Oft fachbezogene Ausbildung oder Studium. Arbeiten idR. an Büroarbeitsplatz, haben abteilungs- projektbezogene Besprechungen. Übliche Fachabteilungen sind zb Marketing, IT, Personal, Logistik, Recht, Produktion, Montage, Finanzen.

%
\paragraph*{Abteilungsverantwortlice, Entscheider}
leitende Angestellte der Verwaltung, der Fachabteilungen sowie die Geschäftsführung. Überblicken und steuern ggf den Dokumentenarbeitsfluss, bewilligen Geschäftsvorgänge. Häufig fachbezogenes Studium oder auch Ausbildung und langjährige Berufserfahrung; Hintergrund Entscheider für Buchhaltung: zb Steuerfachangestellte, Controlling- oder Verwaltungs-Studium. Arbeiten an Büroarbeitsplatz, haben häufig Besprechungen im Rahmen der Fachabteilungen, Projekte oder Geschäftsführung.


\subsubsection{Dokumenttypen}
viele mögliche Ausprägungen von ... siehe Anwendungsdomaene, Objektbereich. überwiegender Teil in allen Branchen sind Rechnungen

%